\textbf{Электрический диполь} состоит из двух зарядов $q$ и $-q$, находящихся на расстоянии $2a$ друг от друга. 
\begin{enumtask}
\item Найдите электрическое поле диполя на серединном перпендикуляре к отрезку, соединяющему заряды. 
\item Найдите поле во всем пространстве на большом расстоянии от диполя. 
\end{enumtask}
	\answer{
		Поле диполя на удалении $\vec{E} = 
		\frac{3 \vec{e}_r \cdot d \cos\varphi - \vec{d} }
				 {4\pi\varepsilon_0 r^3}$
	}